{
    "data_info": {
        "documentID": "J_STAY_044503",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/lodge/parkjinsa-gotaek",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "숙박",
        "title": "朴進士古家"
    },
    "text": "朴進士古家\\n\n慶尚南道 固城郡 介川面 清光里292-3\\n\n固城郡青光里にある朴進士古家は、文化財資料第292号に指定されている密陽朴氏の旧家です。朝鮮時代後期における建築の移り変わりがわかる近代韓屋で、100年の間に3代にわたって成均館の進士を輩出しました。孝子、烈女、忠臣などを表彰する意味で建てられる「旌閭」という赤い門は、町の入り口に造られるのが一般的ですが、朴進士古家は珍しく家に造られています。化石層のように何層にも積み重ねられた垣根からは、この家の歴史が垣間見えます。正門から見える庭は手が行き届いていて、まるで名画を観るようです。家の中から見えるどの風景を切り取っても絵になります。客室は、部屋が2室あるアンチェ（母屋）と部屋が4つあるサランチェ（客間）からなっています。アンチェとサランチェにはそれぞれトイレとシャワー室があり、調理場はアンチェのみにあります。サランチェはそれぞれの部屋を隔てている扉を開けて1つの広い部屋として使用でき、10名様まで宿泊できます。伝統的な茶道と礼儀作法の教育プログラムを有料で行っており、昔ながらの空間をリフォームして茶道教室として活用しています。セミナーやワークショップで使えるプロジェクターと音響設備が備わっているので、イベントなども行えます。チュンムンチェ（中門のある棟）をリフォームした茶室もあり、温かいお茶を飲みながら先人たちの知恵が学べます。",
    "QA": [
        {
            "question": "朴進士古家はどこに位置していますか？",
            "answer": "朴進士古家は慶尚南道固城郡の介川面清光里292-3に位置しています。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家は何号文化財に指定されていますか？",
            "answer": "朴進士古家は文化財資料第292号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家は何の旧家ですか？",
            "answer": "朴進士古家は密陽朴氏の旧家です。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家は何代にわたって成均館の進士を輩出しましたか？",
            "answer": "朴進士古家は100年の間に3代にわたって成均館の進士を輩出しました。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家には何と呼ばれる赤い門がありますか？",
            "answer": "朴進士古家には「旌閭」という赤い門があります。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家の庭はどういった風景が見られますか？",
            "answer": "朴進士古家の庭は手が行き届いており、まるで名画のような風景が広がっています。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家の客室はどのようになっていますか？",
            "answer": "朴進士古家の客室にはアンチェとサランチェがあります。アンチェには2室の部屋があり、サランチェには4つの部屋があります。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家では何の教育プログラムを行っていますか？",
            "answer": "朴進士古家では伝統的な茶道と礼儀作法の教育プログラムを有料で行っています。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家ではどのようなイベントが行えますか？",
            "answer": "朴進士古家ではセミナーやワークショップなどのイベントが行えます。"
        },
        {
            "question": "朴進士古家にはどのような茶室がありますか？",
            "answer": "朴進士古家にはチュンムンチェ（中門のある棟）をリフォームした茶室があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 443,
        "QA": 407
    }
}